【賠得太多】國泰厚待Rimowa篋止血 一律貼「易碎」牌

【賠得太多】國泰厚待Rimowa篋止血 一律貼「易碎」牌

講到行李篋界嘅LV，一定係德國嘅Rimowa（的而且確，上年底LVMH真係買咗Rimowa八成股權）。輕巧得來又硬淨，硬淨得來銀碼當然都好硬淨，買一個Rimowa篋，要一皮嘢0都係等閒。

不過，矜貴嘅篋唔知點解硬係特別易出事。據《南華早報》報道，因燃油對沖管理不善而業績走樣的國泰（293），其3月中發內部通告，就話由於過去半年，有大量乘客，因為Rimowa篋損毀而索償個案，國泰為「止血」，以後所有Rimowa篋，都要加個「易碎Fragile」牌，等處理行李的職員小心啲。

目前任何乘客個Rimowa篋有損毀，都可以要求國泰賠錢或者要個新篋，但好多時國泰會先拎個篋去去整。另外，如果乘客想國泰賠錢，必須出示買篋單據。

查實因為Rimowa講到燒唔爛、跌唔壞，所以不時都會傳出，各地機場員工會對Rimowa篋「特別對待」。坊間就有種講法係，「碰到支那的機場員工，Rimowa就是會壞」。Rimowa的支那總代理，2015年接受《南方周末》訪問時表示：「只有故意將箱子在地上摔來摔去，用極大的力量去撞尖鋭的角，才會出現類似凹陷」。單單北京一地，代理商收到的「傷亡報修名單」顯示，高達90%來自機場。

Rimowa篋加上fragile tag後，會由專車送上機。

損毀索償大增 國泰奇招止血！德名篋RIMOWA要加易碎標籤

因去年業績見紅而表明難免會裁員的國泰航空，有傳上月20日向員工發內部通告，透露過去半年，旗下機組接獲德國名牌行李篋RIMOWA的損壞索償明顯增加，要求員工日後在RIMOWA行李篋，附上「易碎」標籤，小心處理。有員工更指，公司要求標籤不用貼紙，以免撕去時損壞行李篋。《蘋果》正向國泰和RIMOWA查詢，暫未獲回覆。

《南華早報》引述國泰內部通告指，新措施是希望減少相關的損毀報告及開支，從而改善旅客的飛行體驗。報道指，新措施的矛頭直指國泰去年業績由盈轉虧，全年蝕5.75億元。有員工稱，乘客可要求國泰賠償現金，或更換新篋，雖然公司賠償前，會先考慮維修，但早前收到不少機場的意見，指維修有困難，結果公司要付不少錢賠償。

RIMOWA於1898年由Koffermanufaktur Paul Morszeck在科隆創辦，最初生產的行李箱大多為木質，後來改用鋁製材料，設計靈感來自飛機製造，其平行溝槽式的設計，更是獨有風格。行李箱亦相當高檔，代理的連卡佛網站顯示，篋價由最平逾4,000元至上萬元不等，相對於來往香港至倫敦的經濟客位價錢。

RIMOWA亦曾與外國航空公司和機場合作，使用電子標籤辦理行李托運手續，數秒內可將行李托運。

垃圾公司 大細超